\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{DejaVu Serif}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{README}
\author{Αντώνης Σκαρλάτος sdi1400184}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \section*{Οδηγίες Εκτέλεσης}
        Στο αρχείο datasets υπάρχουν κάποια αρχεία εισόδου που χρησιμοποιήθηκαν για δοκιμές. 
        Τα datasets αποτελούνται από γραμμές που δηλώνουν τα στοιχεία των πλοίων και μια γραμμή για το
        $\epsilon$. Τα στοιχεία των πλοίων είναι τρία tuples, όπου δηλώνουν την αρχική θέση του πλοίου,
        τα χρονικά διαστήματα και τα διανύσματα ταχύτητας σε αυτά. Σε περίπτωση καινούργιου datasets θα πρέπει
        να χρησιμοποιηθεί το ίδιο format με τα υπάρχον αρχεία. \\ \\
        Παράδειγμα εκτέλεσης: python main.py datasets/small\textunderscore input.txt \\
        Στην συνέχεια ζητείται από τον χρήστη να διαλέξει 1 ή 2 για την δομή που θα εφαρμοστεί(voronoi, delaunay).
        
    \section*{Επεξήγηση Κώδικα}
        \subsection*{Απεικόνηση voronoi}
            Στον κώδικα χρησιμοποιούνται τέσσερα σημεία που βρίσκονται 'πολύ μακριά'. Ο λόγος είναι ότι έτσι
            στην οθόνη ζωγραφίζονται όλα τα voronoi κελία, ακόμη και τα μη φραγμένα, ενώνοντας απλώς τις κορυφές
            voronoi. Για αυτό και σε κάποια σημεία του κώδικα χρησιμοποιείται το $+4$ στο indexing των σημείων.

        \subsection*{Δομές}
            Στο αρχείο operations.py βρίσκονται οι υλοποιήσεις για τις δύο δομές(voronoi, delaunay). Στην υλοποίηση
            delaunay υπάρχουν τρείς λίστες. Η fourCircle κρατάει τα σημεία τα οποία πρέπει να ελέγχονται κάθε φορά
            για τον έλεγχο του triangulation. Η smallDists κρατάει τα σημεία τα οποία βρίσκονται σχετικά κοντά(στον
            κώδικα συγκεκριμένα $\leq 2*\epsilon$), όπου αυτό το $2$, επιλέχθηκε τυχαία και για διάφορες τιμές μπορεί
            να έχουμε αλλαγές στον χρόνο. Η allDists κρατάει όλα τα σημεία που βρίσκονται σε κοινό τρίγωνο, ώστε κάθε φορά
            να ανανεώνει την smallDists. Ο λόγος που χρησιμοποιούνται οι δύο τελευταίες λίστες, είναι για να μην ελέγχονται
            κάθε φορά όλες οι $O(n)$ αποστάσεις του triangulation, αλλά μόνο αυτές που είναι αρκετά κοντά. Επειδή όμως
            τα σημεία κουνιούνται θα πρέπει να ανανεώνουμε την smallDists ανά τακτά διαστήματα. Τυχαία επιλέχθηκε το $+5$,
            ώστε να την ανανεώνουμε ανά πέντε frames. Με αυτόν τον τρόπο γλυτώνουμε άσκοπες συγκρίσεις. Φυσικά ο χρόνος
            που κάνουμε update την smallDists και το άνω φράγμα που ορίζουμε για την απόσταση στην smallDists σχετίζονται
            άμεσα για την απόδοση της δομής.

    \section*{Στατιστικά}
        Τα αρχεία στον φάκελο datasets που έχουν την λέξη 'big' είναι ίδια με αυτά που έχουν την 'small', με την διαφορά
        ότι για το ίδιο σημείο έχουν προστεθεί πολλά άλλα παρόμοια με αυτό(στην οθόνη δεν φαίνονται γιατί είναι το ένα πάνω 
        στο άλλο). \\ \\
        Χρόνοι ενός simulation για το αρχείο big\textunderscore input.txt: \\
        \begin{tabular}{| c | c | c | c |} 
            \hline
            & Voronoi(Rebuild) & Delaunay & Nothing \\ [0.5ex] 
            \hline
            $N=10^5$ points & 3:40 minutes & 2:30 minutes & 2:20 minutes \\ 
            \hline
        \end{tabular} \\ \\ \\
        Για το αρχείο big\textunderscore input.txt για κάθε frame έχουμε τους εξής
        χρόνους: \\
        \begin{tabular}{| c | c | c | c |} 
            \hline
            & Voronoi(Build) & Delaunay(Build) & Delaunay(Average) \\ [0.5ex] 
            \hline
            $N=10^5$ points & 0.3 seconds & 0.3 seconds & 0.0001 seconds \\ 
            \hline
        \end{tabular} \\ \\ \\
        Που σημαίνει ότι όταν χτίζεται το delaunay παίρνει όσο χρόνο το voronoi, αλλά επειδή το delaunay
        χτίζεται μόνο όταν το triangulation δεν είναι έγκυρο, βλέπουμε ότι ο μέσος χρόνος per frame είναι
        πολύ μικρότερος. \\ \\ \\
        Για το αρχείο real\textunderscore big\textunderscore input.txt για κάθε frame έχουμε τους εξής
        χρόνους: \\
        \begin{tabular}{| c | c | c | c |} 
            \hline
            & $\epsilon=100$ & $\epsilon=500$ & $\epsilon=1000$ \\ [0.5ex] 
            \hline
            Delaunay(Average) & 0.0003 seconds & 0.0004 seconds & 0.00045 seconds \\ 
            \hline
        \end{tabular} \\ \\ \\
        Που σημαίνει ότι όσο μεγαλώνει το $\epsilon$, τόσο πιο πολλά σημεία μπαίνουν στην smallDists, οπότε
        γίνονται και περισσότερες συγκρίσεις.
\end{document}
